# Потхан

Вчера вечером, 22.03.2018, я, доделав текущие рабочие задачи, решил помыть посуду после
отлично получившегося плова. Надо сказать, что плов я сварил на сале вместо курдюка,
да ещё и с мясом, поэтому вкус получился максимально близким к воображаемому эталону.

Начав мыть посуду, я заметил, что проходимость системы слива близка к нулю, потому
что в раковине стояла вода. Я принял решение прочистить сифон, т.к. считал, что дело в нём.

Подождав, пока вода всё-таки сольётся (это заняло недобрых полчаса), я разобрал сифон, 
выкинул из него большое количество мусора, поставил обратно.

Система слива сказала "Буль-буль" и снова заполнилась мутной водой с запахом борща. Я стал думать
на трубку, ведущую от раковины к сифону. Она изгибалась под хитрым углом, в колене вполне могло скопиться
что-нибудь нехорошее. 

Я не без труда разобрал эту трубку, ничего подозрительного в ней не нашёл, поставил всё на место.
Стало ясно, что засор образовался где-то ниже по системе, уже после сифона. Там шла гофрированная труба,
плавно переходящая в толстую полипропиленовую. В толстой тоже было колено, то есть вероятность скопления
там посторонней микрофлоры ненулевая.

Нужных эндоскопических инструментов у меня не было, поэтому я решил действовать химией.
Я когда-то слышал об израильском средстве под названием "Потхан" (открыватель, -- иврит). Решил,
что его вполне хватит. Сходил в ближайший хозяйственный, прочитал инструкцию и решил действовать исключительно по ней.

1. "Насыпьте в сливное отверстие полстакана средства." Не отмерял, но примерно полстакана.
2. "Залейте горячей водой." Я решил для большей эффективности залить кипятком. Это было большой ошибкой.
3. "Отойдите от слива. Проветрите комнату. Не более чем через 3 минуты промойте слив тёплой водой." Тут я бы добавил
"Бегите, глупцы," но в инструкциях такое не пишут.

После того, как я залил крупные белые гранулы кипятком, эта штука начала плавиться и выделять удушливый серый
дым. Видно было, что реакция экзотермическая. Комната быстро заполнилась каким-то едким газом (Вот это интересный
вопрос, что это был за газ. NaOH, а это был именно он, разлагается на что? По запаху похоже на хлор, но цвет сероватый.).

Я принял решение всё проветрить, какое-то время перетаскивал цветы с подоконника. Когда я, наконец, открыл настеж
окно, спину, руки и лицо жгло адским огнём, в горле сильно першило, глаза почти ничего не видели.

Ещё я помнил, что раз реакция экзотермическая, то трубы могут расплавиться. Поэтому место реакции следовало бы охладить.
Невзирая на сильные визуальные помехи от -радиации- газа, я залил в раковину холодной воды и пошёл промывать органы чувств
и кожу.

К моменту моего возвращения, из слива лишь слабо булькало. Но пробка не исчезла, потому что в раковине стояла вода. Я решил
добить засор вантузом, сделал несколько движений, сопровождаемых неприличными звуками, и весь этот раствор борща интенсивно 
схлынул в канализацию.

Я остался один посреди кухни, заполненной остатками серого газа. Думаю, это средство раньше применялось в армии обороны Израиля.
Не знаю даже, для чего. Думать даже не хочу.
